大灣區投資大騙局 港人澳人買爛尾樓 蝕曬啲錢都唔知咩事

【東張西望】大灣區投資大騙局 港人澳人買爛尾樓！蝕曬啲錢都唔知咩事！？

大灣區啲投資項目個個都講到咁好聽！但係原來有個大騙局？呢班香港人澳門人以為信得過好好搵！點知最後就買曬爛尾樓！？
搵負責人就永遠搵唔到人！仲發生警民衝突？！哇！咁蝕曬啲錢都唔知咩事，又無人幫！你地又點睇？？

【大灣區●直擊】300人買江門樓中伏

「粵港澳大灣區」於2017被國務院總理李克強首次寫入《政府工作報告》後，不論政商界、特首林鄭均大力吹捧「大灣區」機遇，不過《蘋果》發現，有港人在大灣區的投資夢碎了！涉事的江門巿樓盤聲稱耗資40億人民幣(下同)打造、列入「國家CEPA粵澳合作重大項目」，惟買家買入商舖及單位後，大部份人至今收樓無期，動工6年仍是「爛地盤」，逾300投資者恐血本無歸，多次到當地示威要求退款，估計損失達2,500萬元。
相關新聞：【買樓陷阱】《蘋果》直擊！光博滙地盤得個「空殼」 周圍勁荒蕪

記者：郭美華、黃學潤、張軍
所謂的「粵港澳大灣區」是一個城巿群概念，由兩區九城組成，即包括香港、澳門兩個特別行政區，以及廣州、深圳、珠海、佛山、東莞、中山、江門、惠州和肇慶等九個相鄰城巿，珠三角經濟帶將成為國家發展戰略之一，而造成這次逾300買家投資失利的樓盤「光博滙」，正正位於「大灣區」的江門巿。
相關新聞：【買樓陷阱】大灣區買舖收唔到樓 港女：因為信佢哋先一舖清袋！

《蘋果》翻查「光博滙」的資料，發現該工程相當龐大，被列入「國家CEPA粵澳合作重大項目」，並獲「國家、省、巿三級政府重點扶持」及「重點督辦工程」。整個項目總投資額逾40億，總規劃用地478畝，建築面積近100萬平方米，由江門泰達房地產開發有限公司(澳資)投資開發，是澳門資本在國內最大的投資項目，就連澳門特首崔世安亦親自到「光博滙」視察。

樂觀sir 屋企人買咗惠州一個地舖 唔係樓花你覺得有冇問題

辣殺無線唱衰大灣區反了反了 抵死啦支那都信

大灣區投資新機遇

政府幫手宣傳，受害者點會少

都2019年啦
仲信大陸除左話抵死真係唔知講乜好

下一世醒醒定定

炒樓炒上腦，抵死

ＴＶＢ是咪嫌命長
走去唱衰大灣區

真喺有錢搵？排隊都未輪到香港人

反了反了